英國政府宣布取消所有入境豁免隔離 下周一起所有入境人士必須進行10天的隔離

《英國入境隔離和病毒報告最新措施》

英國政府剛宣布由下周一起，取消所有入境豁免隔離的國家和地區的政策，意味所有入境人士入境後必須進行10天的隔離，除非在五天後獲得陰性的測試報告。所有入境人士出發前，亦必須出示72小時內的陰性的測試報告。

由於巴西應對變種的問題，英政府同時向南美洲及葡萄牙發出旅遊禁令，禁示該地區旅客入境。

首相Boris Johnson宣布，新措施至少維持至2月15日為止。

自夏季推行旅遊通道（travel corridor)政策以來，香港一直是豁免地區。換句話說，由周一起計劃返英的留學生，打算趕搭LOTR尾班車的人士，都會受新措施影響。計劃在1月31日後，在港申請BNO Visa的人士，則必須密切留意2月15日後的政策變化。

傳送門：Covid: UK to close all travel corridors from Monday

過咗成年先做有撚用

港共：回港易 gogogo

香港會跟住做, 不過係2046年 !!